---
title: الناس حذرون وأكثر ما يهمم سلامتهم 
linkTitle: الأمان بأي ثمن
weight: 20

---


{{% lightbulb %}}
يبدو جلياً لغاري أن الأشخاص الذين تكون حياتهم معرضة للخطر سيكونون خائفين للغاية. سيكونون متيقظين لعلامات الخطر، وبمجرد تعرضهم للتهديد، فإنهم سيبذلون قصارى جهدهم للحفاظ على سلامتهم وسلامة أسرهم. لن يقوموا بمخاطر لا داعي لها. يعتقد غاري أن الأشخاص المنطقيين دائمًا يضعون سلامتهم على رأس أولوياتهم، حتى لو كانت لديهم اهتمامات وشواغل أخرى.

نتيجة لذلك، يجد غاري صعوبة في الاعتقاد بأن الناس يمكن أن يكونوا **شجعان أو متهورين أو متفائلين أو راضين عن أنفسهم أو مرتبكين** في مواجهة الخطر. كما أنه يواجه صعوبة في تصديق أن الأشخاص سوف **يقدرون قيمة الأشياء أكثر من سلامتهم الشخصية**. 
{{% /lightbulb %}}

{{% gary-suspicious-highlight %}}
غالبًا ما يكون غاري مرتابًا جدًا عندما **يخاطر مقدم الطلب بأمرٍ يعتقد غاري أنه أحمق**. ويكون مرتاباً أيضاً عندما يخاطر آخرون مذكورون في قصته.
{{% /gary-suspicious-highlight %}}


{{% red-flag %}}
عدم مغادرة البلاد في وقتٍ أبكر
-----------------------
{{% /red-flag %}}

حذرت العصابات {{% name "سونيا" %}} عدة مرات لمغادرة البلاد وإلا. لم تقرر سونيا أنه عليها أن تغادر إلا بعد أن حاولوا اغتيالها. يجد غاري صعوبة في تصديق ذلك. فهو يعتقد لو كانت سونيا مهددة حقًا، لكانت هربت على الفور.

**ما كان من شأنه أن يساعد سونيا؟**

* **{{< link "/12-things-that-have-helped/why-take-the-risk" >}}**
* **{{< link "/12-things-that-have-helped/shaped-by-experiences" >}}**
* **{{< link "/12-things-that-have-helped/social-science" >}}**

اتخذ {{% name "مانويل" %}} وعائلته قرارًا بمغادرة بلدهم بعد أن حاولت القوات المحلية شبه العسكرية تجنيد ابنه المراهق. غادرت زوجة مانويل وأولاده في اليوم التالي، لكن مانويل بقي لبضعة أسابيع أخرى لبيع منزل أسرته ولإنهاء أعمالهم. يشك غاري في أن مانويل لم يكن حقاً خائفًا على سلامته. لو كان مانويل خائفًا حقاً، لكان قد فر مع أسرته. 


نجل سياسي قوي طارد وضايق {{% name "بورابي" %}} لعدة أشهر. قبل عدة أسابيع من نهاية السنة الأخيرة من الجامعة، 
هددها بشكلٍ خطير. أخبرها أنها إذا لم توافق على الزواج منه، فسوف يحرقها بالأسيد. اختبأت بورابي وتوقفت عن 
الذهاب إلى الجامعة. لكنها استعارت ملاحظات زميلتها واستمرت في الدراسة وعادت إلى الحرم الجامعي لكتابة امتحانها النهائي. وفي الأسبوع التالي، غادرت إلى كندا. يشتبه غاري أن قصة بورابي غير حقيقية. حتماً كانت قد هربت على الفور وما كانت لتبقى لاستكمال شهادتها.


**ما كان من شأنه أن يساعد مانويل وبورابي؟**

* **{{< link "/12-things-that-have-helped/why-take-the-risk" >}}**
* **{{< link "/12-things-that-have-helped/social-science" >}}**


{{% red-flag %}}
عدم تقديم طلب اللجوء على الفور
-------------------------------------
{{% /red-flag %}}

عبرت {{% name "إستير" %}}  إلى الولايات المتحدة من المكسيك. لقد تجنبت السلطات الأمريكية واتجهت إلى كندا. يعتقد غاري أنها لو كانت في خطر حقيقي في بلادها، لكانت قدمت طلب لجوء في الولايات المتحدة، أول بلد آمن وصلت إليه. هو يشك في أنها تريد فقط العيش في كندا.

كان {{% name "موكيسا" %}}  يدرس في جامعة كندية عندما علمت عائلته في بلاده أنه مثلي الجنس. هذا يعني أنه لم يعد بمأمن في العودة إلى بلاده. بدأ موكيسا في الاستعلام عن خياراته القانونية. التقى بمحام وتعرف على عملية طلب اللجوء وبدأ بجمع الأدلة. قبل انتهاء صلاحية تأشيرة دراسته، قدم طلب اللجوء. يعتقد غاري أنه لو كان موكيسا خائفًا حقًا من العودة إلى وطنه، لكان قدم طلبه بوقتٍ سابق. هو يشك في أن موكيسا قدم طلبه فقط لأن تأشيرته كانت على وشك الانتهاء. 

**ما كان من شأنه أن يساعد استير وموكيسا؟**

* **{{< link "/12-things-that-have-helped/why-take-the-risk" >}}**

سافرت {{% name "هي-يونغ" %}}  إلى الخارج عدة مرات مع زوجها المسيء عندما كان يسافر للعمل. كانت دائما تعود معه إلى المنزل في بلادهم إذ لم تفكر أنه لديها أي خيار. يشك غاري في هذه القصة. إنه يعتقد أنه إذا كانت هي-يونغ في خطر حقيقي من زوجها، لكانت قد استخدمت إحدى هذه الرحلات كفرصة للهروب. إنه يشعر أنه كان لديها الكثير من الفرص لتقديم طلب لجوء في أحد هذه البلدان الأخرى. 

**ما كان من الممكن أن يساعد هي-يونغ؟**

* **{{< link "/12-things-that-have-helped/shaped-by-experiences" >}}**
* **{{< link "/12-things-that-have-helped/social-science" >}}**

لم تعرف {{% name "إيميلي" %}}  أبدًا أن شخصًا مثلها قد يكون لاجئًا. لطالما اعتقدت أن اللاجئ هو شخصٌ يخاف من حكومته. جاءت إيميلي إلى كندا منذ عدة سنوات هربًا من زوجها. ثم اختبأت. على مر السنين روت قصتها لاثنين من أصدقائها الموثوقين. واتفقوا جميعًا على أن أفضل طريقة لبقائها آمنة هي البقاء مختبئة. يشك غاري في أن إيميلي كانت حقا تخاف من زوجها. إنه يعتقد أنها لو كانت فعلاً كذلك، كانت ستحاول بذل جهد أكبر لمعرفة ما إذا كان بإمكانها طلب الحماية من كندا.

**ما كان من شأنه أن يساعد إيميلي؟**

* **{{< link "/12-things-that-have-helped/social-science" >}}**


{{% red-flag %}}
العودة إلى الوطن
----------
{{% /red-flag %}}

اضطرت {{% name "ديزيريه" %}}  إلى الفرار من بلدها بدون أطفالها. لقد تركتهم في رعاية والدتها. عاشت لمدة ثلاثة أشهر في الخارج، لكن الانفصال كان أكثر مما تستطيع تحمله. قررت أن تخاطر وتعود إلى بلادها. يعتقد غاري أنه لوكانت ديزيريه في خطر حقيقي في بلدها، لما عرضت نفسها للخطر من خلال العودة إلى أطفالها.

عندما جاء الجنود يبحثون عنه، هرب {{% name "أندريس" %}} عبر الحدود. بدأ بصنع حياة لنفسه في بلد مجاور. ثم علم أن والده كان مريضًا جدًا. تسلل أندريس عبر الحدود لزيارته. يشتبه غاري في أن أندريس لم يعد يخشى السلطات في بلاده، وإلا لما خاطر بالعودة إليها.

**ما كان من شأنه أن يساعد ديزيريه وأندريس؟**
* **{{< link "/12-things-that-have-helped/why-take-the-risk" >}}**
* **{{< link "/12-things-that-have-helped/social-science" >}}**


{{% red-flag %}}
أنواع أخرى من المخاطر
--------------------
{{% /red-flag %}}

أخبرت {{% name "ليزا" %}} غاري أنها وصديقتها الحميمة قد تعرضتا للضرب المبرح في هجوم على المثليين جنسياً. توفيت صديقة ليزا متأثرة بجراحها. بعد سنوات، بينما كانت لا تزال تعيش في بلدها، بدأت ليزا في مواعدة امرأة أخرى. يشك غاري في قصة ليزا. لماذا تخاطر بإقامة علاقة مثليه أخرى، مع علمها مدى خطورة ذلك؟

تم تحذير {{% name "محمد" %}}  من قبل أعضاء في مجموعة شبه عسكرية لإيقاف عمله كناشط نقابي. عندما تجاهل تحذيرهم، زرعت المجموعة قنبلة فجرت سيارته. في صباح يوم حشد نقابي كبير، تلقى محمد مكالمة هاتفية تهدده بالقتل إذا حضر. ذهب محمد على أي حال. فقد نجا بصعوبة من محاولة قتله. غاري لا يصدق قصة محمد. لا يعتقد أن محمد كان سيخاطر بالذهاب إلى المسيرة عندما كان من الواضح أنها كانت خطيرة للغاية.

في بلد {{% name "كونستانس" %}}، يعتبر التبشير بدينها غير قانوني ويعاقب بقسوة. مع ذلك، غالبًا ما كانت تقوم كونستانس بوضع منشورات دينية في الحمامات العامة. فعلت ذلك حتى عندما كانت تشتبه في أن الشرطة كانت تراقبها. لا يستطيع غاري تصديق أن كونستانس كانت ستقوم بمثل هذه المخاطرة.

**ما كان من شأنه أن يساعد ليزا ومحمد وكونستانس؟**

* **{{< link "/12-things-that-have-helped/why-take-the-risk" >}}**
* **{{< link "/12-things-that-have-helped/social-science" >}}**

تعرض {{% name "فيكتور" %}} لهجوم من قبل عصابة من الشباب الذين أرهبوا الأشخاص المنتمين إلى جماعته العرقية. بعد الهجوم، نقله أحد الأصدقاء إلى المستشفى، حيث أبلغ الموظفون الشرطة بالهجوم. ضابط الشرطة الذي قابل فيكتور خاطبه باسم عنصري. وقال لفيكتور أنه عليه توقع المتاعب إذا كان خارجاً في وقت متأخر مسبباَ المشاكل. في جلسة استماعه، لم يقدم فيكتور إفادة من صديقه أو أي سجلات من المستشفى أو الشرطة. يعتقد غاري أن فيكتور كان يجب أن يحاول الحصول على هذه المستندات. إنه يشك في أن فيكتور لا يخاف حقًا من إرساله إلى بلاده. لو أنه كان خائفًا، لكان قد بذل كل ما في وسعه لمحاولة دعم ادعائه.

**ما كان من شأنه أن يساعد فيكتور؟**

* **{{< link "/12-things-that-have-helped/trying-hard-enough" >}}**

أخبر {{% name "موسى" %}}  غاري أن امرأة في مكتب حكومي ساعدته على الهروب من بلاده. فقد لوت القوانين وأعطته الأوراق التي سمحت له بالسفر. موسى نفسه لم يستطع شرح سبب قيامها بذلك. خمن أنه ربما ذكرها بابن أو قريب. يشك غاري في أن هذه المرأة قد وضعت نفسها في خطر كبير لمساعدة موسى. هو لا يصدق أن أحداً يقوم بفعل مثل هذا الشيء لشخص غريب.

**ما كان من شأنه أن يساعد موسى؟**

* **{{< link "/12-things-that-have-helped/social-science" >}}**


إقرأوا عن أفكار غاري الكبيرة الأخرى:

{{< siblings >}}

